---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۱۴
---
# غزل شمارهٔ ۱۱۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>همایِ اوجِ سعادت به دامِ ما افتد</p></div>
<div class="m2"><p>اگر تو را گذری بر مُقام ما افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حباب وار براندازم از نشاط کلاه</p></div>
<div class="m2"><p>اگر ز رویِ تو عکسی به جامِ ما افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شبی که ماهِ مراد از افق شود طالع</p></div>
<div class="m2"><p>بُوَد که پرتوِ نوری به بامِ ما افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به بارگاهِ تو چون باد را نباشد بار</p></div>
<div class="m2"><p>کی اتفاقِ مجالِ سلامِ ما افتد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو جان فدای لبش شد خیال می‌بستم</p></div>
<div class="m2"><p>که قطره‌ای ز زلالش به کامِ ما افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>خیالِ زلفِ تو گفتا که جان وسیله مساز</p></div>
<div class="m2"><p>کز این شکار، فراوان به دامِ ما افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به ناامیدی از این در مرو، بزن فالی</p></div>
<div class="m2"><p>بُوَد که قرعهٔ دولت به نامِ ما افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز خاکِ کوی تو هر گَه که دَم زند حافظ</p></div>
<div class="m2"><p>نسیمِ گلشن جان در مشامِ ما افتد</p></div></div>